On cherche $R$ le nombre de rangées complètes.
  
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,1]X[r,1]},stretch=2,row{1}={valign={t}}}
    \opidiv*{1000}{47}{q}{r}\opidiv[style=text]{1000}{47}\qquad$\opprint{r}<47$
     &
    \opidiv{1000}{47}
  \end{tblr}

  $R=\opprint{q}$ (quotient).
  
  Il y a $\opprint{q}$ rangées complètes.\medskip
  
  On cherche $F$ le nombre de fauteuils vides dans la dernière rangée.

  $F=$\opsub*{47}{r}{dd}\opsub[style=text]{47}{r}.
  
  Il y a \opprint{dd} sièges vides dans la dernière rangée.
  
